【經濟客飯】賭盤比民調可靠 - 曾國平

節錄

【經濟客飯】賭盤比民調可靠 - 曾國平

■據說今年大選民調在數據處理上作修正，只是碰上疫情的變數，再次讓民調甩轆。資料圖片

在本文刊出之時，相信美國大選仍然未有最終結果。。。。。。。。。。。。

我不是叫大家以後不信民調，只是提醒大家要有懷疑精神而已。相反，賭盤和預測市場的表現就正路得多。多個後來競爭激烈的州分，選前的賠率都在中間徘徊，就算是傾向拜登，亦非大熱大冷強弱懸殊。真金白銀的市場，的確能較客觀較即時反映實況。

最後分享一點感受。若果你在過去四年只看美國主流傳媒，例如讀《紐約時報》、看CNN頻道、收聽公營電台NPR，那你對特朗普過去各種出位言行必定會有深入了解，同時亦會認為四年過後，不論種族、收入、年齡、性別，都會更討厭這位離經叛道的總統。

結果，特朗普還可大致保住基本盤，支持者還是不離不棄。我見反特朗普的美國朋友在網上發牢騷，說這些人都是冥頑不靈、罔顧現實的笨蛋。這不是健康的態度。我們還是要了解這些特朗普新舊粉絲到底在想甚麼，也要探討主流傳媒到底為何不能全面反映主流意向。

曾國平

美國維珍尼亞理工大學經濟系副教授